馬道立又講大話 黃之鋒案 學過刑事法律101都知阻嚇非加刑理由

作者：黃鵹

裁判官濫權拒絕保釋係基於「加刑十倍」上訴庭黃之鋒案。

學過刑事法律101都會知道阻嚇唔係加刑嘅理由，只係量刑嘅多種目的其中之一。「各種目的一併考慮」同「只考慮唯一貼切目的」應該係相近，唔會相差10倍。量刑目的冇必然之輕重，只有同事實貼切同遙遠嘅分別。

「阻嚇等同加刑十倍」本身就係馬道立口中嘅所謂政治，唔係法律。更準確嘅標籤係武斷 arbitrariness。馬道立確認黃之鋒案，但係取巧放黃之鋒，呃鬼佬法官，即係所有嘢都係佢搞出來。佢仲夠膽扮嘢，真係去死啦大話精。

馬道立篇文明顯係喺度獻媚。蘋果日報頭版話咩反駁左報，真係精神病。

馬道立篇文又講大話，「加刑十倍」將正常化。

「加刑十倍」唔係正統阻嚇目的，亦唔係「為了達致某一目的會判處較重的刑罰」。

同樣，所謂輕判只係跟英國案例嘅水平同香港人常識，兼「考慮每宗案件中所有具體情況」。啲正常法官根本冇「著重更生」，亦冇表面上減刑，亦唔係拒絕正統阻嚇。

「加刑十倍」扭曲、包裝做阻嚇先係無視一切法律。

大家要記住，馬道立係大話精。

三個段落已經自相矛盾。量刑完全唔係法律問題，純粹係法官參照最高刑罰按比例同猜測民意決定。冇量刑委員會嘅國家，係內閣透過委任法官來影響量刑。有量刑委員會嘅國家，都係內閣透過委任委員來影響量刑。

#馬道立講大話系列

TinHo Mak:
量刑由民意和事實判斷決定，不是法律判斷。上訴庭的職責係令各司法機關量刑標準趨向一致，唔係取代民意亦唔係取代事實判斷。

我可以確認香港人對香港司法嘅批評都係大致正確，絕對唔係馬道立老屈你哋嘅「在不熟知情況及欠缺適當基礎和理由，單憑純粹聲稱或斷章取義之事就批評法官及法院；只因案件的結果不合自己心意，便作出偏頗或違反基本原則的嚴重指稱」。

1年前
講左句馬道立 我屌你老母
成班衝出來咬人
得閒搵返個post bin c先

因為成班人都發緊夢

問過共產黨黨例未？

黎明學野

上得位就知咩事